[正版軟件受害者] Windows 7修補程式造成合法PC啟動失敗，網路無法共享

微軟近期發佈的每月修補程式（Patch Tuesday）修復了一些重大漏洞，卻也造成部份Windows 7 PC發生被認定為非正版軟體而無法啟動，以及網路芳鄰無法共享的問題。

此次更新修補了包括PowerShell中的遠端程式執行以及旁路攻擊等多項重大安全漏洞。唯獨針對Windows 7 SP1、Windows Server 2008 R2 SP 1釋出的更新版本KB4480970及純安全更新版KB4480960出了紕漏。科技部落格Born's Tech報導，一些用戶安裝後發現Windows 7 PC再也無法啟動，電腦上的金鑰管理伺服器（KMS）用戶端顯示「Windows非正版」、「您的電腦可能執行的是盜版Windows」及顯示「xC004F200 (non-genuine)」的錯誤訊息。另外，還有人通報更新版引發嚴重網路問題，在某些環境下無法透過SMBv2協定共享網路。

微軟這次很快就做了回應。針對網路芳鄰共享問題，微軟解釋是網路介面控制器（NIC）在某些用戶端軟體組態上停止運作，而這又與檔案oem<number>.inf遺失有關。至於實際組態為何則不得而知。在這個臭蟲解決前，微軟建議從 [執行] 功能表中選取 [掃描硬體變更]，自動重新搜尋 NIC 並安裝驅動程式，或是在斷線的網路機器上按右鍵、在選單中選擇「更新」來安裝驅動程式。

至於正版Windows 7 PC無法啟動則是源自微軟驗證版本真偽的啟動與驗證（Activation and Validation）伺服器的臭蟲，而這又和2010年釋出加入防盜版機制的KB 971033版本有關。受到影響的包括Windows 7 專業及企業版本PC。

明明是正版軟體卻被誤認為盜版，而且問題竟是出在一個8年前釋出的版本，一名使用者在經過檢查後發現，直到今天KB 971033都沒有引發問題，原因可能是微軟啟動伺服器回應電腦上傳的標準KMS金鑰過程出現錯誤。

微軟表示問題已經解決。但如果還是不行，建議1月8日後出現問題的用戶移除KB 971033。

擺明催谷win10
windows update 作用係add bug?

見到KB4480970個更新

好彩見到呢篇文

microsoft教育大眾

其實我覺得Win7一路唔裝更新都無乜野
頂多一開始果陣裝下

真的假不了， 假的真不了

可以rollback番架嘛，或姐等佢地再落新patch

移除KB 971033 個更新後
再打返條KEY入去都係啟動唔到
咁可以點搞?

rearm